\chapter*{Введение}
\addcontentsline {toc}{chapter}{ВВЕДЕНИЕ}

Задача оптимального распределения ресурсов - это центральная для экономики задача, которая решает проблему наилучшего выбора с точки зрения некоторого критерия варианта использования ограниченных ресурсов. Это общее понятие исследования операций, теории оптимального функционирования социалистической экономики и вообще всех тех разделов экономической науки, которые связаны с материально-вещественной, производственной стороной экономики. Имеется в виду распределение наличных ресурсов по разным работам, технологическим применениям, направлениям конечного использования для получения наибольших результатов.  Значение этой проблемы определяется, во-первых, ограниченностью ресурсов (дефицитность ресурсов) и во-вторых, тем, что эффективность ресурсов в разных направлениях (как в производстве, так и в потреблении) может быть различна. Последнее означает, что общая эффективность зависит не только от количества ресурсов, но и от их распределения. \newline 
Возьмем каноническую задачу линейного программирования [1, c.35]: 

\begin{equation}
	\begin{array}{cc}
		c'x\longrightarrow max \\
		Ax = b \\
		x \geq 0, \\
	\end{array}
\end{equation}

Существует множество методов решения такой задачи. Симплекс метод, численные методы и др. Но такая модель оказывается совершенно неадекватной в реальности, ведь множество параметров не может быть строго фиксированными, ведь на систему как изнутри, так и изве действует множество факторов. Отсюда в таких задачах появляются случайные величины, ограниченные на каком-то промежутке (исходя из условия задачи и/или здравого смысла). \newline

В прошлой работе был рассмотрел подход при котором поставленная задача решалась в трех различных постановках ( максимизация дохода, минимизация дисперсии по доходу, минимизация рисков). Использованный подход имел недостаток в виде использования случайных величин и теории вероятности в целом. \newline

В данной работе внимание будет сосредоточенно на задачах линейного программирования с интервальными коэффициентами. Данный подход даст возможность свести исходную задачу к разрешимым детерменированным задачам линейного программирования. \newline
	

